有冇人可以講下一開始如何學習砌機

本人對電腦只有一些基本知識（講錯請屌）
例如cpu叫粒u i5廢啲 i7勁啲
display card有gtx1080 ti再勁啲
打機最好就16Gram
不過嗰啲SSD阿 風扇阿 品牌之間嘅分別阿就一竅不通 每次見到啲人講就一堆英文簡稱
我知出面砌機店好多撚屌整舊伏比人
所以都想自學一下 請問點樣學係最快

搭單問下點解gtx系列叫顯示卡
gt系列叫顯卡

壞撚左又無錢就會識整
不過宜家畢左業唔會擺部大野係屋企
換左notebook睇下片算 都唔會打機

上網睇下 加自己對電腦嘅小小知識 我諗應該都應付到

利申 0電腦知識

去求其攞幾張"DIY套裝電腦"返來睇吓就識

上youtube大把教學啦

想當年我係去FEVAXXXK度學基本
至於點選購
都係靠GOOGLE學
去睇下INTEL出緊既技術
深入了解一下各種型號既硬件係用黎做乜
有冇乜特別用途
睇下學下就慢慢會識架啦

睇說明書

其實底板啲位係set死咗只可以插特定類型嘅嘢
例如RAM槽只可以插RAM
PCIE槽只可以插PCIE嘅硬件
例如Display卡
SATA 槽插返硬碟、SSD、光碟機
呢啲要插埋火牛供電畀佢
底板本都要插牛
機箱啲開機制、USB、喇叭插
全部吉落底板
塊板多數有寫埋個位係插啲乜
不過啲字好細粒
麻煩在機箱啲開機制有再分幾條線
有開機制、重開制、著機燈同埋硬碟燈
塊板都有寫插啲咩
留意下就得

利申：無學過

壞得多整整下就識

I5唔等於廢d

YouTube有大量影片教學,不過多數英文,識聽英文會易學啲
「顯卡」其實係蝗蟲話,講得蝗蟲話都係狗
買GT系列嘅除咗窮之外仲好撚蠢,因為Ryzen 5 2400G都勁過GT系列垃圾,所以用GT系列又係狗
所以我自己會由得啲狗用蝗蟲話叫啲垃圾,最好俾啲狗買垃圾,跣佢哋一鑊

同一代i5係廢過i7, Ryzen 5一樣廢過Ryzen 7

唔關事 同一代都要睇cache 單核速度
i3 i5 i7個分別係hyperthreading同core數

拆自己嗰部再砌返

Agree
當初就係窮，又想打機，好自然地自學買件換件

u 版i7 廢過HQ版i5 ,即使同一代

英文得就睇外國channel 學，推薦 Linus Tech Tips 果啲。我都係喪睇一個月，學左好多。當你有興趣就會去睇。十一月果陣，我連i5同i7差別都唔清楚，到十二月尾我自己整電腦十幾次，所有parts大概咩價位，性能提升又幾多，到case n case fans都知識睇每一個嘅分別，都係上網學。
至於顯示卡定顯卡，就只不過一班人自己FF嘅弱智嘢姐。等於你打，電腦壞左。佢地會問你，有無壞埋右。你明就明，唔明就照跟算。廢事學我同佢地開拖

留意返佢話砌機,正路冇可能HQ版/U版,剩係睇desktop i7同i5夠

其實如果淨係講"砌"真係冇乜嘢要學
啲線同插口多數一對一，除非唔啱插都夾硬插落去
好難會砌錯

係揀硬件先多嘢要學

CPU分有K冇K，又咩真4核假8核
底板又分咩Chipset，邊個可以超頻邊個唔得
RAM又分DDR幾，跟住又分幾多MHz
⋯⋯

唔好再學 d 冇 value 嘅嘢喇

砌機硬件插黎插去基本上都大同小異
樓主可以先睇下一部電腦既基本架構
知道CPU GPU 等等每樣野點解要有先行到部電腦
咁你就可以再深入知每樣野有咩分別

WIKI有

Magic pro大師

你岩

我中三識砌機，但係問我點學識又答唔出
你對一樣嘢有興趣睇得多就會慢慢累積對佢嘅認識，就算你根本唔理解佢嘅含義
直到累積到一定程度，原本離散嘅知識就會連繫起黎，然後你就發現你識了

然後你發現兩三年又有新技術
你之前學咗嘅嘢已經係古董嚟

深入認識的話就會發現就算改變都只係表面改變，個芯其實都係個幾味嘢
至少電腦硬件係咁，唔洗追實，要砌機先wiki幾下已經足夠

砌機最緊要既係知道邊間係黑店

仲有turbo boost

以cpu all core全力黎睇 唔計手動超頻

性能分級的確係i7>i5>i3

有說明書

拆一次再砌返就識

呢個真係good point，好多人都唔睇說明書，但說明書已經教識好多嘢
特別係DSLR嘅說明書，根本已經係攝影入門

我冇講錯到wo, 佢句statement intel 果part 冇指明係desktop 定notebook cpu, 咁一定要compare埋啦，加上我句statement 係可以作為counter example 去argue 佢句statement. 你可以話我雞蛋內挑骨頭，但唔可以話我句statement 錯。

你可以去新高登買二手硬件，由p4 windows xp開始砌, core 2 duo quad砌做win 7應該差唔多

講緊燒碟裝系統同埋更新都自己搞埋。

唔想自己執料就直接響新高登買部廠機自己拆

留名等睇悠二伏list

Google

最難學都係底板d qc
初頭學完全唔知點先叫好
以為剩係睇d電容同供電就得
睇下review爬下文先知要睇好多野

悠二

砌機唔難，基本上都跟住插就得，
最難係走線

lm

佢間嘢有出過事？

有售後
但d 貨源定時定候有人話中伏出事

唔識英文可以去bilibili睇官方簡體翻譯linus tech tips

邊度可以睇bilibili 片？

d片係咪蝗語？

係中文 ；）接受唔到就出國啦，唔好用中文

唔係，只係翻譯字幕

九唔答八